天津冷凍食品裝卸工人本土確診 全市防控進入戰時狀態

天津召開疫情防控新聞發布會，昨日截至今早天津新增1宗本地確診新冠肺炎病例，是天津海聯冷凍食品有限公司裝卸工人，為普通型病例，未有疑似病例接觸史。天津市迅速進入戰時狀態，配合衞生健康委等相關部門落實早發現、早報告、早隔離、早治療和集中救治措施。

38歲男患者，居住於天津市濱海新區漢沽街，是天津海聯冷凍食品有限公司裝卸工人。患者發病前14天有進口冷鏈食品接觸史、無外出史，無疑似病例和確診病例接觸史、未接觸發熱或呼吸道症狀患者。患者11月4日參與公司進口冷凍食品搬運工作。

昨日山東省德州市通報該批冷凍食品發現外包裝標本新冠病毒核酸檢測陽性。接到通報後，該患者即由救護車轉送至濱海新區集中隔離醫學觀察點，並採集咽拭子進行新冠病毒核酸檢測；今日凌晨2時許，新冠病毒核酸檢測陽性，即由救護車轉送至海河醫院。胸部CT顯示雙肺上葉、右肺中葉、雙肺下葉磨玻璃樣影及實變。經市專家組確診為天津市第138例本地病例，分型為普通型。

經排查，發現有共同暴露史的在天津人員11人，首次新冠病毒核酸檢測均為陰性；對已判定的8名密切接觸者進行隔離醫學觀察並進行核酸檢測，結果均為陰性。其他接觸者正在排查中，已對其工作場所和住所進行終末消毒。

目前該冷凍庫已被採取封鎖控制措施，其所居住樓宇156人已完成核酸採樣。工作人員正對住宅區其他居民進行逐一核酸採樣。

天津海關黨委委員、副關長侯金坡指，天津海關按照黨中央、國務院要求，根據海關總署和天津市防控指揮部的部署安排，全力以赴做好天津口岸進境的冷鏈食品風險監測工作。

據官員指，這批出現陽性的凍豬肘來自德國不來梅港，於10月19日到天津港太平洋碼頭停靠，於11時16分裝有該批貨物的集裝箱卸載於碼頭公司的冷箱場地，卸載作業全程為集裝箱整箱使用機器卸載，未開箱，無人員接觸。

10月19日至11月4日該批貨物在碼頭放置，11月4日，該批貨物提離碼頭，運輸到濱海新區中新天津生態城內海聯冷庫，並開箱將2020件該批貨物紙箱卸載冷庫儲存。

11月5日中午12時30分，該批共計28噸貨物全部裝載到集裝箱，全部由北京三川金舟貿易有限公司安排車輛運往山東德州。

又打算學金仔用物理治療

支那敢唔敢禁冷凍食品